{
    "question": "Bagian teks sing isine ngenalake tokoh parogo iku diarani...\u00a0*    5 poin\r\n\r\na.Tema\r\n\r\nb.Orientasi\r\n\r\nc.Prastawa\r\n\r\nd.Reorientasi\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya yaitu,orientasi </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.Orientasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orientasi minangka perangan wiwitan crita sing ngemot pangenalan tokoh parogo, wektu, papan, lan swasana</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-jambu-di-buruan-imah-hasanmaruragan-a-plak-pluk-b-br-152",
            "question": "4. Jambu di buruan imah Hasan........maruragan    a. Plak-pluk\r\n b. Bra-bru\r\n c. Blung-blong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Plak-pluk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jambu di buruan imah Hasan plak-pluk maruragan</p><p></p><p>semoga membantu^.^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tembung-pangkur-kalebu-tembang-558",
            "question": "Tembung Pangkur kalebu tembang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>macapat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>macapat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tembung macapat kui ana 11</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angngukiriki-takruai-kana-sangkammaya-battuanna-na-kana-situnggen-594",
            "question": "Angngukiriki takruai Kana sangkammaya battuanna na Kana situnggengang battuanna ilalang Ri hurupuk lontarak mangkasarak    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>(M A K N A)     ANTONISE VERBA REDUPLIKASI NIPAKKULING</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SAH </p><p>SEPAMT BEKERJA &#039; . &#039;</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minuman-nusantara-khas-dari-indonesia-yang-merupakan-hasil-akultu-529",
            "question": "Minuman Nusantara khas dari    Indonesia yang merupakan hasil\r\nakulturasi kuliner antara Cina dan\r\nIndonesia yang terbuat dari kacang\r\nhijau adalah ...,\r\na. Es hunkwe\r\nb. Es pacar cina\r\nc. Es kolak\r\nd. Es kolang kaling\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c es kolak y maafkl slh yyyyyy</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. es pacar cina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukiriki-takrua-contona-antamaka-sirik-na-pacce-647",
            "question": "Ukiriki takrua contona antamaka sirik na pacce\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>gak</em><em> </em><em>tau</em><em> </em><em>juga</em><em> </em><em>akuu</em><em> </em></p><p><em>jangan</em><em> </em><em>tanyak</em><em> </em><em>aku</em><em> </em><em>tanyak</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>lain</em><em> </em><em>aja</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-krama-inggil-iki-a-kondur-b-dhahar-710",
            "question": "Gawea ukara nganggo Tembung Krama Inggil Iki:     a. kondur\r\nb. dhahar\r\n\r\ninget y pake Krama Inggil,plis bantu kak, butuh bgt.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Kondur</h3><p></p><p>1. Ibu nembe kondur saking peken</p><p>1. Bapak dereng kondur saking sawah</p><p>1. Bu Jannah badhe kondur riyen</p><h3>Dhahar:</h3><p>2. Simbah dhahar sekol Jagung</p><p>2. Rama nembe dhahar, panjenengan entosi riyen ngih.</p><p>2. Ibu dhahar sekol tiwul kaliyan Bapak</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "baca-ieu-cutatan-carita-pondok-ti-poe-ka-poe-indung-kuring-kat-391",
            "question": "Baca ieu cutatan carita pondok!    Ti po\u00e9 ka po\u00e9 indung kuring katingal sasayagian jang bawa\r\npaciweuh ku kasibukan pagaw\u00e9an kantor. \u201cMugi-mugi hidep teu p\r\npanggih jeung dulur-dulur urang di lembur. Matak yu urang t\u00e9ang\r\nngajak hidep silaturahmi. (Dicutat tina antologi Pirang-pirang Carit\r\nKecap \u201cpareumeun obor\" dina cutatan carita pondok di luhur ngan\r\nA. leungit duduluran sabab teu nyaho silsilah kulawarga\r\nB. kapo\u00e9kan di jalan sabab inditna sor\u00e9 teuing\r\nC. henteu bisa panggih jeung sobat-sobat\r\nD. henteu bisa silaturahmi, teu bisa silianjangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a leungit duduluran sebap .... semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "owahana-ukara-ini-dadi-basa-ngoko-alus-mbah-kakung-mau-ngomong-504",
            "question": "Owahana ukara ini dadi basa Ngoko Alus:    -mbah Kakung mau ngomong,Minggu ngarep ana pagelaran seni Nang taman rakyat Slawi.\r\n\r\nbantu jawab kak sesuai soal dengan benar(Ngoko Alus) kalo g tau g usah dijawab oke.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawab kak tolong plissss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-patennung-diciptakan-pada-850",
            "question": "Tari Patennung diciptakan pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Pattennung merupakan tari yang menggambarkan kebiasaan- kebiasaan wanita Bugis dalam menenun benang sehelai demi sehelai hingga menjadi kain. Tarian ini diciptakan oleh Hj. Andi Siti Nurhani Sapada pada tahun 1962 yang menceritakan tentang Pattennung.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tahun 1962 oleh Hj Andi Siti Murhani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tari Pattennung merupakan tari yang menggambarkan kebiasaan kebiasaan wanita Bugis dalam menenun benang sehelai demi sehelai hingga menjadi kain. Tarian ini diciptakan Pada tahun 1962 oleh Hj Andi Siti Murhani.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutken-3-nu-kaasup-kawih-sunda-464",
            "question": "Sebutken 3 nu kaasup kawih sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>es lilin</p><p> </p><p>borongdong garing</p><p></p><p>bubuy bulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow WOY UDAH PAKE OTAK INI</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}